# Korean translations for PACKAGE package
# PACKAGE 패키지에 대한 한국어 번역문.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-07-20 21:27+0900\n"
"PO-Revision-Date: 2025-07-20 21:27+0900\n"
"Last-Translator: EMAIL@ADDRESS\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 3.6\n"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:42
msgid ""
"`rojo syncback` is required to perform `LibOvjo.Syncback`, but failed to "
"check."
msgstr ""
"`LibOvjo.Syncback`을(를) 수행하려면 `rojo syncback`이 필요하지만 확인에 실패"
"했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:113
#, csharp-format
msgid ""
"LuaCode property was found in this {0} but its Roblox class equivalent is "
"not a LuaSourceContainer."
msgstr ""
"이 {0}에서 LuaCode 속성이 발견되었으나, 해당 Roblox 클래스는 "
"LuaSourceContainer가 아닙니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:129
#, csharp-format
msgid ""
"LuaStringValue({0}) was found but its Roblox class equivalent is not a "
"StringValue."
msgstr ""
"LuaStringValue({0})가 발견되었지만, 해당하는 Roblox 클래스는 StringValue가 아"
"닙니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:146
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:164
#, csharp-format
msgid "Failed to convert {0} to Roblox Instance."
msgstr "{0}를 Roblox 인스턴스로 변환하는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:203
msgid "Failed to run `rojo syncback`."
msgstr "`rojo syncback` 실행에 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:207
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:333
#, csharp-format
msgid "rojo exited with code 0 with stderr: {0}"
msgstr "rojo가 코드 0으로 종료되었으나 stderr: {0}"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:223
msgid "Failed to parse rojo project JSON."
msgstr "rojo 프로젝트 JSON을 파싱하는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:302
msgid ""
"`rojo build` is required to perform `LibOvjo.Build`, but failed to check."
msgstr ""
"`LibOvjo.Build`를(을) 수행하려면 `rojo build`가 필요하지만 확인에 실패했습니"
"다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:329
msgid "Failed to run `rojo build`."
msgstr "`rojo build` 실행에 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:454
#, csharp-format
msgid "{0} is not supported to be converted to OVERDARE Instance."
msgstr "{0}는 OVERDARE 인스턴스로 변환을 지원하지 않습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:464
#, csharp-format
msgid "Failed to convert {0} to OVERDARE Instance."
msgstr "{0}를 OVERDARE 인스턴스로 변환하는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:485
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:503
#, csharp-format
msgid "Failed to visit {0} from the built place file."
msgstr "빌드된 place 파일에서 {0}를 방문하는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:540
msgid ""
"`rojo sourcemap` is required to perform `LibOvjo.Sync`, but failed to check."
msgstr ""
"`LibOvjo.Sync`를(을) 수행하려면 `rojo sourcemap`이 필요하지만 확인에 실패했습"
"니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:579
#, csharp-format
msgid "Sourcemap child {0}({1}) not found in {2}. Please re-build the project."
msgstr ""
"{2}에서 소스맵 자식 {0}({1})을(를) 찾을 수 없습니다. 프로젝트를 다시 빌드해 "
"주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:643
#, csharp-format
msgid ""
"Failed to visit Roblox sourcemap child {0}({1}) from the built place file."
msgstr ""
"빌드된 place 파일에서 Roblox 소스맵 자식 {0}({1})에 방문하는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:684
#, csharp-format
msgid ""
"Unable to find {0}({1}) in Roblox sourcemap({2}). Please add it manually."
msgstr ""
"Roblox 소스맵({2})에서 {0}({1})을(를) 찾을 수 없습니다. 직접 추가해 주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:714
msgid "No sourcemap data received yet."
msgstr "아직 소스맵 데이터를 받지 못했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:719
msgid "Failed to deserialize sourcemap child."
msgstr "소스맵 자식의 역직렬화에 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:725
#, csharp-format
msgid "The sourcemap child {0}({1}) has no children."
msgstr "소스맵 자식 {0}({1})에 하위 항목이 없습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:744
#, csharp-format
msgid "Failed to visit Roblox Instance {0}({1}) from the built place file."
msgstr ""
"빌드된 place 파일에서 Roblox 인스턴스 {0}({1})에 방문하는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:769
msgid "Failed to read sourcemap data."
msgstr "소스맵 데이터를 읽는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\LibOvjo.cs:797
msgid "Failed to read sourcemap data after file change."
msgstr "파일 변경 후 소스맵 데이터를 읽는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:89
#, csharp-format
msgid "Reasons ({0})"
msgstr "원인 ({0})"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:116
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:143
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:178
msgid "Failed to open the file dialog."
msgstr "파일 대화상자를 여는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:122
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:149
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:204
msgid "No input file was given. Please provide a valid .umap file."
msgstr "입력 파일이 제공되지 않았습니다. 올바른 .umap 파일을 제공해 주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:123
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:150
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:205
msgid "Aborted by the user."
msgstr "사용자에 의해 중단되었습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:130
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:160
msgid "Select an input file via the GUI"
msgstr "GUI를 통해 입력 파일을 선택하세요"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:130
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:164
#, csharp-format
msgid "Abort {0}"
msgstr "{0} 작업 취소"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:132
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:167
msgid ""
"No input file was given. Please choose from the following available options"
msgstr ""
"입력 파일이 제공되지 않았습니다. 다음 사용 가능한 옵션 중에서 선택해 주세요"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:162
msgid ""
"Perform re-syncback(build the current world and then perform a syncback, but "
"the world will not be updated.)"
msgstr ""
"재동기화 수행(현재 월드를 빌드한 후 동기화를 수행하지만, 월드는 업데이트되지 "
"않습니다.)"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:194
msgid "Failed to build the project into OVERDARE world for syncback."
msgstr "OVERDARE 월드로 프로젝트를 빌드하여 동기화에 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:218
msgid ""
"Performs 'syncback' for the provided project, using the `input` file given"
msgstr ""
"제공된 프로젝트에 대해 '동기화'를 수행하며, 지정된 `input` 파일을 사용합니다"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:221
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:282
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:369
msgid "Path to the project"
msgstr "프로젝트 경로"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:223
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:371
msgid "Path to the input file"
msgstr "입력 파일 경로"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:224
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:286
msgid "Path to the rbxl file"
msgstr "rbxl 파일 경로"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:236
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:303
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:384
msgid ""
"Failed to resolve the project. Please ensure the project path is correct."
msgstr "프로젝트를 찾지 못했습니다. 프로젝트 경로가 올바른지 확인해 주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:245
msgid ""
"Failed to get input file for syncback. Please provide a valid .umap file."
msgstr ""
"동기화에 사용할 입력 파일을 가져오지 못했습니다. 유효한 .umap 파일을 제공해 "
"주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:256
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:401
msgid ""
"Failed to resolve the input file. Please ensure the input path is correct."
msgstr "입력 파일을 찾지 못했습니다. 입력 경로가 올바른지 확인해 주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:263
msgid ""
"Failed to perform syncback for the project. Please ensure the project is "
"valid and the input path is correct."
msgstr ""
"프로젝트 동기화에 실패했습니다. 프로젝트가 유효하고 입력 경로가 올바른지 확인"
"해 주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:268
#, csharp-format
msgid ""
"Successfully performed syncback for the project '{0}' with input file '{1}'."
msgstr ""
"입력 파일 '{1}'을(를) 사용하여 프로젝트 '{0}'의 동기화가 성공적으로 완료되었"
"습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:280
msgid "Builds the project into OVERDARE world"
msgstr "프로젝트를 OVERDARE 월드로 빌드합니다"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:284
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:468
msgid "Path to the output file"
msgstr "출력 파일 경로"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:289
msgid "Assumes 'yes' to all prompts, useful for scripting"
msgstr "모든 프롬프트에 '예'로 간주(스크립트 실행에 유용)"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:310
msgid ""
"Failed to resolve the output file. Please ensure the output path is correct."
msgstr "출력 파일을 찾지 못했습니다. 출력 경로가 올바른지 확인해 주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:331
msgid ""
"The output directory already contains files other than the current output "
"file. Would you like to recycle those files?"
msgstr ""
"출력 디렉터리에 현재 출력 파일 이외의 파일이 이미 존재합니다. 해당 파일들을 "
"휴지통으로 이동하시겠습니까?"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:346
msgid ""
"Failed to build the project into OVERDARE world. Please ensure the project "
"is valid and the output path is correct."
msgstr ""
"OVERDARE 월드로 프로젝트를 빌드하는 데 실패했습니다. 프로젝트가 유효하고 출"
"력 경로가 올바른지 확인해 주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:351
#, csharp-format
msgid "Successfully built the project '{0}' into OVERDARE world '{1}'."
msgstr "프로젝트 '{0}'이(가) OVERDARE 월드 '{1}'로 성공적으로 빌드되었습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:366
msgid ""
"Synchronizes Lua sources between the project and the input OVERDARE world"
msgstr "프로젝트와 입력 OVERDARE 월드 간에 Lua 소스를 동기화합니다"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:372
msgid "Watches source files"
msgstr "소스 파일 감시"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:392
msgid "Failed to get input file for sync. Please provide a valid .umap file."
msgstr ""
"동기화에 사용할 입력 파일을 가져오지 못했습니다. 유효한 .umap 파일을 제공해 "
"주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:408
msgid ""
"Failed to synchronize the project's Lua sources with the input OVERDARE "
"world's Lua sources."
msgstr ""
"프로젝트의 Lua 소스를 입력된 OVERDARE 월드의 Lua 소스와 동기화하는 데 실패했"
"습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:413
#, csharp-format
msgid "Successfully synchronized the project '{0}' with the input file '{1}'."
msgstr ""
"입력 파일 '{1}'과(와) 프로젝트 '{0}'의 동기화가 성공적으로 완료되었습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:427
msgid "Initializes a new ovjo project from OVERDARE Studio"
msgstr "OVERDARE Studio에서 새로운 ovjo 프로젝트를 초기화합니다"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:435
#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:512
msgid ""
"Failed to find OVERDARE Studio metadata. Please ensure OVERDARE Studio is "
"installed via Epic Games Launcher."
msgstr ""
"OVERDARE Studio 메타데이터를 찾지 못했습니다. Epic Games Launcher를 통해 "
"OVERDARE Studio가 설치되어 있는지 확인해 주세요."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:453
msgid ""
"Failed to initialize the project. Failed to syncback the default project "
"with the umap file from OVERDARE Studio."
msgstr ""
"프로젝트 초기화에 실패했습니다. OVERDARE Studio에서 가져온 umap 파일로 기본 "
"프로젝트를 동기화하는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:462
msgid ""
"Exports a ovjo world file into OVERDARE world for debugging and analyzing "
"purpose"
msgstr "디버깅 및 분석을 위해 ovjo 월드 파일을 OVERDARE 월드로 내보냅니다"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:466
msgid "Path to the ovjo world file"
msgstr "ovjo 월드 파일 경로"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:482
msgid "Failed to export the world file."
msgstr "월드 파일을 내보내는 데 실패했습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:490
msgid "Useful commands for OVERDARE"
msgstr "OVERDARE를 위한 유용한 명령어"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:492
msgid "Prints what will be opened"
msgstr "열릴 항목을 출력합니다"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:493
msgid "Opens OVERDARE Studio"
msgstr "OVERDARE Studio 열기"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:495
msgid "Opens OVERDARE documentation in the browser"
msgstr "브라우저에서 OVERDARE 문서 열기"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:496
msgid "Optional query to search in docs"
msgstr "문서에서 검색할 선택적 쿼리"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:500
msgid "Opens OVERDARE Creator Hub in the browser"
msgstr "브라우저에서 OVERDARE Creator Hub 열기"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:503
msgid "Opens OVERDARE Forum in the browser"
msgstr "브라우저에서 OVERDARE 포럼 열기"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:595
msgid "Sets the verbosity level (e.g., -v 2, --verbose 3)"
msgstr "상세 출력 수준 설정(예: -v 2, --verbose 3)"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Program.cs:602
msgid "Enables professional-grade development tools for OVERDARE developers"
msgstr "OVERDARE 개발자를 위한 전문가용 개발 도구 활성화"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Utilities.cs:88
#, csharp-format
msgid ""
"Execution of `{0} {1}` failed. {2} requires `{0}` to function properly with "
"the provided arguments: `{1}`."
msgstr ""
"`{0} {1}` 실행에 실패했습니다. {2}는(은) 제공된 인수 `{1}`로 `{0}`이(가) 정상"
"적으로 동작해야 합니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Utilities.cs:103
#, csharp-format
msgid ""
"Unable to execute `{0}`. It appears that `{0}` is not installed or is "
"inaccessible. {1} requires `{0}` to function properly."
msgstr ""
"`{0}`을(를) 실행할 수 없습니다. `{0}`이(가) 설치되어 있지 않거나 접근할 수 없"
"는 것 같습니다. {1}은(는) 정상 동작을 위해 `{0}`이(가) 필요합니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Utilities.cs:120
msgid ""
"Failed to find OVERDARE Studio metadata in the computer via Epic Games "
"Launcher."
msgstr ""
"Epic Games Launcher를 통해 컴퓨터에서 OVERDARE Studio 메타데이터를 찾지 못했"
"습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Utilities.cs:132
msgid "Rojo project path cannot be null or empty."
msgstr "Rojo 프로젝트 경로는 비어 있거나 null일 수 없습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Utilities.cs:147
#, csharp-format
msgid ""
"Rojo project file does not exist at the specified path. Tried paths {0} and "
"{1}"
msgstr ""
"지정된 경로에 Rojo 프로젝트 파일이 존재하지 않습니다. 시도한 경로: {0}, {1}"

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Utilities.cs:228
#, csharp-format
msgid "OVERDARE World file input path is ambiguous. {0} matched."
msgstr "OVERDARE 월드 파일 입력 경로가 모호합니다. {0}개가 일치합니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Utilities.cs:236
msgid "OVERDARE World file input path does not match any files."
msgstr "OVERDARE 월드 파일 입력 경로와 일치하는 파일이 없습니다."

#: C:\Users\Dongd5ng\source\repos\ovjo\Ovjo\Utilities.cs:310
msgid "OVERDARE World file output path does not match any files."
msgstr "OVERDARE 월드 파일 출력 경로와 일치하는 파일이 없습니다."

#, csharp-format
#~ msgid "Failed to convert Roblox Instance({0}) to LuaInstance."
#~ msgstr "Roblox 인스턴스({0})를 LuaInstance로 변환하는 데 실패했습니다."

#~ msgid "Abort syncback"
#~ msgstr "동기화 중단"
